<resources>
    <string name="app_name">Fisher_Hanbook</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Справочник рыбака</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_fish">Рыба</string>
    <string name="menu_bait">Наживка</string>
    <string name="menu_tackle">Снасти</string>
    <string name="menu_lure">Прикормка</string>
    <string name="menu_stories">Рыбатские истории</string>
    <string name="menu_advice">Полезные советы</string>
    <string name="fish_karp">Карпы (лат. Cyprinus) — род рыб семейства карповых.
        Большинство видов рода обитают на юге Китая и в Юго-Восточной Азии.
        Исключение составляют два вида. Первый — обыкновенный сазан (Cyprinus carpio),
        имевший естественный ареал, состоявший из двух частей: водоемы Понто-Каспийско-Аральского и дальневосточного регионов.
        Он был расселён в водоёмах Северной Америки, Австралии и Евразии за пределами естественного ареала, одомашнен,из него выведены породы карпа, разводимые в прудах.
        Второй — серебристый карп, завезенный в 1970-е годы в Канаду и США из озера Балхаш (Казахстан) и сильно размножившийся в отсутствие внешних врагов и отлова (из-за обилия костей американцы его не едят).
        В случае попадания серебристого карпа в Великие озера это грозит уничтожением промысловых рыб местных пород и исчезновением промыслового рыболовства, поэтому на Чикагском канале построен электрический барьер.
        В Китае карпа использовали в пищу еще в 1000 году до нашей эры. Несколько позже эту рыбу завезли на территорию Европы, где карп считался одновременно и декоративной рыбой, и продуктом питания.
        Первые пруды для выращивания и разведения карпов появились в Чехии в ХIII веке, а при Франциске I, правившем с 1494 по 1547 год, их стали разводить и во Франции. В настоящее время карпов выращивают практически во всех странах: этот бизнес приносит большую выгоду, поскольку карпы плодовиты, неприхотливы и очень быстро растут.</string>
    <string name="fish_pike">Щу́ка, или обыкнове́нная щу́ка (лат. Esox lucius), — рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии, центральной России, севера России и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах. Может также встречаться и в опреснённых частях морей, например в Финском, Рижском и Куршском заливах Балтийского моря, в Таганрогском заливе Азовского моря.
        Щука хорошо выдерживает кислую реакцию воды, может комфортно жить в водоёмах с pH 4,75. При снижении содержания кислорода до 3,0—2,0 мг/л наступает угнетение дыхания, поэтому в заморных водоёмах щука часто погибает.
        Длина до 1,5 метров, масса до 35 килограммов (обычно до 1 метра и 8 килограммов). Тело торпедовидное, голова большая, пасть широкая. Окраска изменчивая, зависит от окружения: в зависимости от характера и степени развития растительности может быть серо-зеленоватая, серо-желтоватая, серо-бурая, спина темнее, бока с крупными бурыми или оливковыми пятнами, которые образуют поперечные полосы. Непарные плавники желтовато-серые, бурые с тёмными пятнами; парные — оранжевые. Кормится преимущественно рыбой. В некоторых озёрах встречаются серебристые щуки.
        Самцов и самок можно отличить по форме мочеполового отверстия, которое у самцов имеет вид узкой продолговатой щели, окрашенной в цвет чрева, а у самок — овального углубления, окружённого валиком розового цвета[3].
        Тело щуки имеет удлинённую, стреловидную форму. Голова сильно удлинённая, нижняя челюсть выдаётся вперёд. Зубы на нижней челюсти имеют разный размер и служат для захвата жертвы. Зубы на других костях ротовой полости помельче, направлены острыми концами в глотку и могут погружаться в слизистую оболочку. Благодаря этому добыча легко проходит, а если она пытается вырваться, глоточные зубы поднимаются и удерживают жертву.
        Для щук характерна смена зубов на нижней челюсти: внутренняя поверхность челюсти покрыта мягкой тканью, под ней расположены ряды из 2—4 замещающих зубов, которые примыкают сзади к каждому действующему зубу, образуя с ним единую группу (зубную семью). Когда рабочий зуб выходит из употребления, на его место становится своим основанием соседний замещающий зуб той же семьи. Сначала он мягок и неустойчив, но потом плотно прирастает основой к кости челюсти и укрепляется. Зубы у щуки меняются неодновременно. В одно и то же время одни зубные группы заканчиваются на краю челюсти старым зубом, который уже рассасывается, другие — прочным рабочим, третьи — ещё подвижным молодым. В некоторых водоёмах смена зубов у щук усиливается в течение определённых сезонов, и тогда щука в этих водоёмах перестаёт брать крупную добычу, поскольку та может вырваться из пасти хищницы. Ловить её в это время трудно, так как она не может схватить насадку. </string>
    <string name="fish_catfish">Обыкнове́нный сом, или европейский сом (лат. Silurus glanis), — крупная пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых (Siluridae).
        Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным). Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко, тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около 150 кг. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники не имеют шипов.
        Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда встречаются сомы альбиносы. </string>
    <string name="fish_sturgeon">Осетры́ (лат. Acipenser) — род пресноводных, полупроходных и проходных рыб из семейства осетровых.
        Длина тела до 6 м (атлантический и белый осетры), масса — до 816 кг (белый осётр).
        Род осетры характеризуется следующими признаками: продольные ряды костяных щитков-жучек не сливаются между собой на хвосте; брызгальца есть, лучи хвостового плавника огибают конец хвоста.
        К роду принадлежит 17 видов по большой части крупных рыб северного умеренного пояса, из которых некоторые достигают весьма значительных размеров. Большая часть видов — рыбы проходные, входящие весной из морей в реки для нереста, некоторые виды также и осенью на зимовку. Некоторые виды — пресноводные, живущие в реках или входящие в реки для нереста из озёр, в которых живут обыкновенно. Область распространения рода Acipenser включает Евразию и Северную Америку.
        Некоторые виды (атлантический осётр (Acipenser sturio), а также по Гюнтеру американский осётр — A. maculatus) обладают весьма обширной областью распространения, так как водятся и в Европе, и в Америке (по отношению к A. maculatus явление это носит, по-видимому, случайный характер: он иногда заплывает в европейские воды, но А. sturio встречается и в Европе и в Америке).
        Осетры держатся преимущественно у дна, питаются рыбой, моллюсками, червями и т. д. Плодовитость у крупных рыб может доходить до нескольких миллионов икринок. При этом масса икры перед нерестом составляет до 25 % общей массы тела. Несмотря на такую громадную плодовитость, многие виды находятся под угрозой исчезновения, вследствие беспощадного и неосмотрительного лова. В Каспийском море было сосредоточено 90 % мирового запаса осетров.
    </string>
    <string name="fish_burbot">Нали́м, или обыкнове́нный нали́м (мень (лат. Lota lota) — единственная исключительно пресноводная рыба отряда трескообразных (Gadiformes). Имеет промысловую ценность.
        Тело удлинённое, невысокое, округлое в передней части и сильно сжатое с боков — в задней. Голова уплощена, её длина превышает максимальную высоту тела. Глаз маленький. Рот большой, полунижний, нижняя челюсть короче верхней. На челюстях и головке сошника имеются мелкие щетинковидные зубы, но на нёбе их нет. На подбородке имеется один непарный усик (составляющий 20—30 % длины головы) и пара усиков на верхней челюсти.
        Окраска тела налима зависит от характера грунта, прозрачности и освещённости воды, а также от возраста рыбы, поэтому она довольно разнообразна: чаще тёмно-бурая или черновато-серая, светлеющая с возрастом. На боках тела и непарных плавниках имеются большие светлые пятна. Форма и размер пятен могут варьироваться. Брюхо и плавники светлые.
        Спинных плавников два: первый из них короткий, второй — длинный. Анальный также длинный. Вместе со вторым спинным они вплотную подходят к хвостовому, но не соединяются с ним. Грудные плавники округлые. Брюшные расположены на горле, впереди грудных. Второй луч брюшного плавника вытянут в длинную нить, снабжённую чувствительными клетками, как на усике. Хвостовой плавник округлый. Чешуя циклоидная, очень мелкая, полностью покрывает всё тело и часть головы сверху до ноздрей и жаберной крышки. Боковая линия полная до начала хвостового стебля, далее к хвосту может прерываться.
        Длина тела может доходить до 120 см. В различных водоёмах линейный рост происходит неодинаково. Так, наилучшими показателями роста и массы тела характеризуется налим Обского бассейна, близок к нему по темпам линейного роста налим Вилюя. Наиболее крупные особи — до 18 кг — отмечены в реке Лена.</string>

    <string name="bait_worm">Червь — наверное лучшая наживка для рыбалки на практически любую рыбу. Поскольку он доступен, а также весьма любим рыбами — червь занимает лидирующие места среди наживок применяемых в донных, поплавочных, фидерный и других удочках. Насаживать червя на крючок можно как вдоль тела, так и прокалывая в нескольких местах поперек. Оптимальнее начать насаживать его со стороны головы, это самое прочное место на теле червя, таким образом он будет лучше держаться. Хранить червя между рыбалками лучше в небольшой коробочке в холодильнике (не в морозильнике!). Внутри обязательно должен быть мох или земля, а в крышке должно быть сделано несколько отверстий для вентиляции.</string>
    <string name="bait_corn">Одной из самых распространенных наживок для лова рыбы является самая обычная кукуруза. Она недорого стоит, неплохо привлекает рыб своим цветом, да и вкусовые качества у этого продукта «на уровне». На эту насадку хорошо ловятся практически все виды мирных рыб. В статье поговорим о разновидностях кукурузы, а также о способах приготовления этого продукта.</string>
    <string name="bait_bread">Представьте себе ситуацию: вечер осени в преддверии выходного, как хочется завтра на рыбалку! Но где поздней осенью купить свежего червячка? Не редкость, что в это время в магазинах под видом свежего опарыша зачастую предлагают товар, который уже отлежал в холодильнике ни один день, что совсем не способствует хорошей рыбалке. Но не стоит расстраиваться! Есть старый, но очень эффективный способ ловли рыбы на хлеб. Хлеб - это отличная приманка для ловли рыбы осенью. Настолько отличная, что превосходит по качеству и результативности даже мотыля.</string>
    <string name="bait_maggot">Опарыш — личинка мясной мухи. Мухи откладывают личинки в мясо, яйца, трупы животных и т.п. после чего с них появляются небольшие, очень подвижные личинки — опарыши. Способы добывания опарыша: Поиск опарыша в местах, подходящих для откладывания яиц мухами — не самое приятное занятие; Разведение в домашних условиях; Покупка в рыболовных магазинах — самый лёгкий способ. В наше время в любом рыболовном магазине можно купить наживку, в том числе и опарыша. Опарыш является очень хорошей наживкой и этому способствуют несколько факторов — цвет, подвижность, упругость кожицы. За счёт цвета опарыш хорошо заметен даже в очень мутной воде и в отличие от червя моментально бросается рыбе в глаза. Подвижность опарыша, опять-таки, словно магнитом притягивает внимание рыбы и та уже не может устоять перед таким лакомым кусочком. Упругость кожи позволяет выловить на одного опарыша не менее 2-ух рыб. При ловле мелкой рыбёшки, поклёвки которой следуют одна за другой, сразу после заброса снасти, на одного опарыша, без замены, не редко удаётся выловить и десяток рыбин. Таким образом можно ставить рекорды по ловле рыбы без замены и обновления наживки.</string>
    <string name="bait_fly">Му́хи — насекомые, входящие в отряд Двукрылые (Diptera). Первоначально мухами называли всех двукрылых насекомых (включая комаров). Положение мух в систематике двукрылых менялось по мере их изучения.
        На голове располагаются сложно устроенные глаза, короткие трёхчлениковые усики (антенны) и ротовые органы лижущего, колюще-сосущего или режуще-сосущего типов.
        Мухи различаются по типу питания (пищей и пищевыми отходами человека; выделениями слизистых оболочек, экскрементами, кровью человека и животных; растительными соками). Некоторые виды во взрослом состоянии не питаются.
        Среди мух есть как обитатели дикой природы, так и синантропные виды, экологически связанные с поселениями человека. Синантропные мухи представляют опасность для здоровья человека и домашних животных.
        Мухи присутствуют в искусстве и фольклоре: выступают героями сказок, басен, фильмов и т. д. Мухам посвящено множество фразеологизмов</string>
    <string name="tackle_fishing_rod">У́дочка (от праслав. *ǫdа[1]) — снасть в виде гибкого хлыста, изготовляемого ранее из дерева (сейчас и из других материалов), которая предназначается для рыбалки. Состоит из удилища, лески и оснастки.
        Удочки делятся на два больших класса: поплавочные и беспоплавочные. </string>
    <string name="tackle_fishing_line">Ле́ска (диал. леса́, леседь, лесета, лесетка[1]) — любой шнур (нить), предназначенный для ловли рыбы. Служит основой для рыболовных снастей, соединяя все части оснастки в единую снасть. Позволяет забрасывать в водоём снасть с приманкой, подсекать и вываживать рыбу. Различают монофильные лески и многоволоконные (чаще называемые «плетёными»).
        Основные требования к леске — прочность на разрыв, эластичность (возможность связывать узлами), незаметность (малая толщина или маскировочная раскраска), стойкость к физическим и химическим воздействиям (температура, ультрафиолетовое излучение), сопротивление трению. Международные стандарты на рыболовную леску разрабатываются международной ассоциацией рыболовного спорта</string>
    <string name="tackle_float">Поплавóк — рыболовное приспособление на рыболовной леске поплавочной удочки. Поплавок выполняет 2 функции: первая — удерживает крючок с рыболовной насадкой на нужной глубине, вторая — сигнализирует о поклёвке.
        Поплавок — обычно тело вращения, насаженное на стержень. Рабочее положение поплавка — вертикальное, при котором над водой находится часть тела с выступающим стержнем. Нижний конец стержня — киль, верхний — антенна. Надводная часть служит для наблюдения за поплавком.
        Раньше поплавки делали из природных материалов, стараясь использовать наиболее лёгкие. Популярными были поплавки из древесины (липа, сосна), из пробки и коры деревьев, из сухих растений (куга, камыш, рогоз), из перьев крупных птиц (гусей), из колючек дикобраза. С появлением пластмасс поплавки стали делать из самого лёгкого материала — пенополистирола или полыми из тяжёлых пластмасс, что существенно уменьшило их вес.
        Простейший поплавок — палочка, закреплённая на леске. Это одна из древнейших форм поплавка, применяемая и поныне. Другая, не менее древняя форма поплавка, — круглое тело. Эти 2 немного модифицированные формы можно увидеть в любом современном поплавке. Не менее хороший поплавок — гусиное перо. Он очень точно реагирует на поклёвку, устойчив и прост. При ловле на живца применяют поплавок из пенопласта наибольшего размера. </string>
    <string name="tackle_sinkers">Грузи́ло — одно из древнейших приспособлений, использовавшееся в рыбной ловле и для натяжения нитей в ткацких станках. Изготовлялось из керамики (терракота) или камня.
        Современное рыболовное грузило на леске поплавочной удочки представляет собой кусочек свинца. Часто используется обычная свинцовая дробь, разрезанная до середины. Грузило изготавливают также из свинцового листа, обматывая его небольшой кусок вокруг лески.
        Используется на рыбалке для выравнивания поплавка и для достижения крючком с наживкой заданной глубины. Также может устанавливаться на рыболовных сетях.
        Наиболее часто рыболовы-любители отливают грузила для закидушек (донок) самостоятельно. Грузило, отлитое в чайной ложке, будет весить около 50 граммов, в десертной ложке — около 100 граммов, в столовой ложке — около 150 граммов</string>
    <string name="tackle_hook">Крючо́к рыболовный — один из главных составляющих элементов рыболовного комплекта. Служит для насаживания приманки с последующим зацеплением и удержанием рыбы при её подсекании и вываживании. Современные рыболовные крючки изготавливают из нержавеющих или высокоуглеродистых сталей (в последнем случае используют защитные покрытия для предохранения от коррозии). Бывают воронёные, бронзированные, никелированные, «позолоченные» (покрытые нитридом титана) крючки. Крепится к удилищу леской, которая завязывается особым рыболовным узлом. </string>

    <string name="lure_crackers">Известно, что панировочные сухари получают при измельчении чёрствого хлеба - как чёрного, так и белого. Брать можно и те, и другие, но нужно учесть, что первая разновидность обладает более сильным ароматом, а кроме того, её питательные свойства значительно выше - если переборщить с сухарями из чёрного хлеба, рыба быстро насытится и откажется брать предложенную ей приманку. При этом вяжущая способность у «чёрных» сухарей несколько ниже, чем у «белых», поэтому их не рекомендуется использовать на течении.

        Вне зависимости от того, какой вид сухарей выбрал рыболов, должно соблюдаться главное правило: высокое качество. Если производитель нарушил технологию изготовления панировочных сухарей и они приобрели неприятный горелый запах, или же в магазине хранились неправильно и стали противными на вкус, эффект от использования такого продукта будет обратным желаемому. Проще говоря, невкусные, горькие сухари просто-напросто распугают всю рыбу в округе.

        Между прочим, изготовить сухари для рыбалки можно и самому - это совсем несложно, а сомнений в их качестве уж точно не возникнет. Вкуснее и ароматнее всего получатся сухари из сдобных изделий - к примеру, каких-нибудь залежавшихся булочек - но для приготовления вполне подойдёт и обычный белый либо чёрный хлеб. </string>
    <string name="lure_bran">Отруби играют три основные роли в рецептуре приготовления рыболовных прикормок. Главная роль – они служат своего рода разрыхлителем основного состава, не дают прикормке превратиться в однородное тесто. Вторая роль вступает в игру после первой. Отруби создают активное движение частиц в толще воды, тем самым привлекая рыбу к месту заброса прикормочного шара. И последняя, второстепенная роль – отруби имеют естественный растительный аромат, оказывающий положительное ароматически-вкусовое влияние на рецепторы рыб.</string>
    <string name="lure_cake">С давних времен, ещё наши отцы и деды, использовали жмых для рыбалки. Что такое прикормка из жмыха? Это размолотый или распаренный жмых, смешанный с кашей или даже просто береговой землёй. Рыба знает этот аромат, он, можно сказать, у неё «в крови» уже. Ловля карпа на жмых, напиленный брусочками – это уже просто притча во языцех. Также жмых можно использовать и в классической, рассыпчатой прикормке. Для этого его можно либо смолоть в порошок, либо запарить. Как запарить жмых для рыбалки? Это совсем не сложно! Достаточно просто залить его горячей водой и оставить в таком виде на некоторое время, например на ночь. К утру жмых для рыбалки будет уже готов, его просто разминают руками и добавляют в таком виде в прикормку. Эта добавка привлекает к месту ловли крупные экземпляры рыб, так как довольно питательна.</string>
    <string name="lure_milk">Сухое молоко является признанным компонентом для построения поверхностных смесей, рассчитанных на некрупную рыбу. Попадая в воду, прикормка с добавлением сухого молока сразу же начинает создавать в воде мутное облако, которое держится в условиях стоячей воды несколько минут.</string>
    <string name="lure_bworm">Под насадочным мотылём мы подразумеваем крупного мотыля. Хотя если рыба мелкая и клюёт отвратительно, то и джокера иногда приходится использовать для насадки на крючок.

Крупный мотыль – тоже условное понятие, т.к. он отличается по размеру: в каких-то озёрах мотыль обитает крупнее, в других – мельче. Понятно, что для ловли крупных экземпляров – чем мотыль крупнее, тем лучше.

Иногда в продаже также встречается отсев от крупного мотыля. Рыболовы называют его «средним». Как правило, этот мотыль менее подвижный, поскольку в процессе отсева он слегка травмируется.

В некоторых озёрах, в основном – в северных регионах, встречается особый вид мотыля, представляющий особую ценность. Он тёмного цвета, подвижный и, самое главное – довольно упругий, т.е. хорошо держится на крючке и не так быстро вытекает. На одного такого мотыля можно поймать несколько рыб.

В принципе насадочного мотыля можно использовать и для прикормки. Правда, это касается только ловли крупных экземпляров. Мелкая рыба, вероятно, перенасытиться насадочным мотылём ещё в начале сессии, и её будет тяжело поймать. Вы можете рискнуть, но помните – это будет игра ва-банк!</string>

    <string name="stories1">Старик рыбачил один  на своей  лодке в Гольфстриме. Вот уже восемьдесят
четыре дня  он ходил  в  море и не поймал ни одной рыбы. Первые сорок дней с
ним был мальчик.  Но день за  днем не  приносил  улова,  и  родители сказали
мальчику, что старик теперь уже явно  salao,  то есть "самый что ни  на есть
невезучий", и  велели  ходить в море на другой лодке, которая  действительно
привезла три хорошие рыбы в первую же неделю. Мальчику тяжело было смотреть,
как  старик каждый день возвращается ни с чем, и  он выходил на берег, чтобы
помочь ему отнести  домой  снасти или багор, гарпун и обернутый вокруг мачты
парус. Парус был весь в заплатах из мешковины и, свернутый, напоминал  знамя
наголову разбитого полка.
     Старик был  худ и изможден, затылок  его прорезали  глубокие морщины, а
щеки  были  покрыты  коричневыми пятнами  неопасного  кожного рака,  который
вызывают солнечные лучи, отраженные гладью тропического моря.
     Пятна  спускались по щекам до  самой  шеи, на руках виднелись  глубокие
шрамы, прорезанные бечевой, когда он вытаскивал  крупную рыбу. Однако свежих
шрамов не было. Они были стары, как трещины в давно уже безводной пустыне.</string>
    <string name="stories2"> В самый последний день старого года ученик четвёртого класса Kиря Сорокин вместе с верным Трезоркой отправился ловить рыбу. На новогодний вечер Киря решил не ходить. На это у него были свои очень важные причины.

Во-первых, если говорить откровенно, Киря не хотел встречаться с учительницей Верой Ивановной, потому что по русскому языку него была двойка. Последний диктант Киря написал так плохо, что Вера Ивановна сказала:

— У тебя, Сорокин, десять ошибок. Сразу видно, что ты давно не повторял правил.

И откуда эти учителя знают, когда человек повторял правила, а когда нет?

Была и вторая причина, из-за которой Киря променял ёлку на рыбалку.

Как только стало известно, что у него в табеле будет такая неприятная отметка, редактор классной стенной газеты Лена Вострикова моментально записала что-то в своём блокнотике. Теперь наверняка в праздничном номере на Кирилла будет карикатура. А какой уважающий себя ученик любит, чтобы его разрисовывали в газете да ещё подписывали под рисунком какие-нибудь обидные стишки? Может быть, кто и любит, но Киря Сорокин не любил и поэ­тому шёл сейчас на рыбалку. «Пусть Вострикова сама читает новогоднюю газету, — думал Соро­кин, — а я лучше прочитаю следующий номер, в ко­тором будут заметки про других учеников».

Так, предаваясь невесёлым мыслям и покрикивая на Трезорку, который, как всякий порядочный пёс, гонялся за воробьями, он дошёл до удачливого ме­ста. Здесь прошлой зимой здорово ловились щуки. Киря выдолбил лунку, вынул из мешка удочки-махалки и скоро так увлёкся рыбацкими заботами, что забыл и про двойку в табеле и про редактора Ленку Вострикову.

Всё было бы хорошо, но короткий зимний денёк догорал, а рыба не ловилась. Трезор, набегавшись по заячьим следам, улёгся рядом с лункой. Наш ры­бак совсем заскучал. </string>
    <string name="stories3">В самом Дону обыкновенно позволяется ловить рыбу всякому, "где угодно и сколько угодно". Но в станицах, лежащих в низовьях Дона, где рыбный промысел очень выгоден, существуют особые обычаи. Вот что мне рассказывали казаки в Гниловской станице. Летом в Дону ловят все на любом месте: "выезжают на воду и забрасывают сети, где облюбуют место". Если случится, что на одно и то же место съехалось несколько каюков, то соблюдают очередность: сначала бросает сеть один каюк, за ним другой, затем третий. Потом снова первый и т.д. Но в зимнее время для рыбной ловли "у всякого свое место". В прежнее время в этом случае поступали так. Лишь только Дон покроется льдом, казаки отправлялись на реку, облюбовывали себе место и ставили тут какой-нибудь "знак", после чего это место уже никто не трогал. Но так как во время подобного захвата рыболовного места, лед бывал еще не крепок, то и "подползали к выбранному месту на брюхе с опасностью". Впоследствии станица решила всю поверхность Дона зимой делить между всеми общинами поровну на паи. </string>
    <string name="stories4">Каждое лето мы с бабушкой жили на даче.
Иногда к нам присоединялся мой двоюродный брат.
Он был на два года старше меня и дачной жизни предпочитал пионерский лагерь.

В один из его приездов мы решили быть самостоятельными и пойти на утреннюю рыбалку, не спрашивая разрешения у бабушки.
Сказано - сделано.
И вот в пять утра, взяв удочку и трёхлитровую банку, с которой бабушка ходила за молоком, мы отправились на озеро.
Заодно и Шарика хозяйского прихватили, скучно же ему всё время на цепи сидеть

Ловили с мостика.
Вернее, брат ловил,  я сидела в чьей-то лодке и мёрзла, а Шарик носился по берегу.
Несколько рыбок уже плавали в банке, когда я увидела, что к нам бабушка приближается, а вместе с ней и хозяйка Шарика.

Почему-то мы с Шариком одновременно решили, что спрятаться лучше всего за рыбачком, и рванули на мостик.
Шарик первым добежал и сел около банки.
Сразу видно, что пёс не развлекаться сюда пришёл, он делом занят: рыбу охраняет.

А я так разбежалась, что с разбега в брата врезалась.
Он пошатнулся и на Шарика наступил.
Шарик обиды не стерпел и боднул банку.
Рыбки были счастливы вернуться в родную среду обитания.</string>
    <string name="stories5">Время начинает свой бег и мы, просачиваясь сквозь его бесконечные границы, отправляемся в иное измерение. Какое оно по счету я уже и не помню, да возможно это и к лучшему. Так как наше путешествие в искажение миров может оказаться смертельно интересным, предлагаю слабонервным, беременным и детям до 18 закрыть книгу и пойти почитать какой-нибудь увеселительный журнальчик. Ну а всем тем, кто все-таки решил, что ему под силам остаться с героями этого рассказа до самого конца я обещаю, что скучно уж точно не будет, так что дамы и господа запаситесь едой и напитками, пристегните ремни для вашей безопасности мы начинаем это увлекательное путешествие.

На этот раз наш путь лежит на север округа Буриал, где среди просторных равнин и высоких холмов находится один из пригородов Сент-Аливе, под названием Стенс. Этот городок был назван в честь Джозефа Вилфреда Стенса, одного из успешнейших докторов психологий и основателя первой и единственной психиатрической больницы этого округа. С постройки, которой и началось мгновенное расширение пригорода, и казалось, что оно происходит не по дням, а по часам. Строясь, меняясь и захватывая все новые и новые территорий, в конечном итоге спустя каких-то пятьдесят лет перед нами во всем своем великолепии предстал этот, не скажу что красивый, но весьма спокойный и добродушный городок.</string>


    <string name="advice1">Перед началом рыбалки прикормите рыбу в месте ловли с помощью мелкофракционной прикормки, которая быстро и легко растворится на поверхности. Она  создаст заметное окрашенное облако, которое будет удерживать внимание рыбы.

Подкармливайте рыбу регулярно, через определенные интервалы. Для рыбалки рядом с берегом (в водоеме с быстрым течением) используйте хорошо увлажненную прикормку, которая будет растворяться при контакте с поверхностью воды.</string>
    <string name="advice2">В апреле уже можно рыбачить на открытой воде. Большая часть рыб активно ищет корм. Мотыль хорошо привлекает окуня. На фидерную или поплавочную снасть неплохо ловится густера, елец и подлещик. Особенно успешна рыбалка на плотву – с помощью прикормки можно привлечь большие стаи рыбы.
С первой половины месяца можно ловить щуку. Из-за прошедшего нереста ее клев еще не очень активный, но к концу месяца стабилизируется. Использование живцовой снасти дает прекрасный результат.</string>
    <string name="advice3">Мирная рыба Карась Для ловли карася с берега на небольшом расстоянии выбирайте маховое удилище, а для больших дистанций - матчевое. Отлично подходит и фидер, но он требует большего мастерства. Подробную статью о рыбалке на карася и том, как оснастить удилище, читайте здесь. Плотва Одна из первых рыб, которую можно поймать весной. Ее легко заманить прикормкой, ведь она не привередлива. В марте плотва хорошо клюет на поплавочную удочку с насадкой в виде червя или опарыша. После нереста стоит брать более крупную наживку - симуляторы жуков и комаров. Вобла Для ловли воблы подойдет как классическая поплавочная удочка, так и фидер. Выбирать стоит более легкие снасти, так как рыбалка предполагает частые перезабросы и смену наживки. Самая любимая приманка у воблы - червь, но клюет и на остальные животные и растительные насадки. Карп Эта рыба заслуживает особого внимания, так как у ее ловли много нюансов, подробно о которых вы можете прочитать в нашей статье. Классикой считается карповое удилище, но можно использовать также поплавочную удочку или фидер. В качестве насадки работают бойлы от 10 до 14 мм. Тарань Эффективной будет ловля на поплавок и фидер. Тарань хорошо клюет на прикормку с пылящими компонентами, отруби и сухари. Как и для другой мирной рыбы, ранней весной в качестве приманки подойдут опарыш и мотыль, а когда вода хорошо прогреется - растительные насадки.

</string>
    <string name="advice4">С кем такого не бывает,
И ерши ведь с хитрецой!
А рыбак-то, каждый знает,
Что его улов БОЛЬШОЙ!!!
Что ерши, ходить умея,
Могут выкрасть всех червей,
И потом, не цепенея,
Возвратиться в реку. Сей
Случай рассказал приятель.
Ему верю, как себе,
На рыбалке он - ваятель,
Равнодушный к похвальбе.
Не соврёт - преувеличит,
Не смолчит, когда поймал,
И улов не обезличит,
Потому что не украл.</string>
    <string name="advice5">Выбрать хорошую удочку не так просто, как кажется на первый взгляд. Обилие предложений на рынке может запутать даже опытного рыболова, что уж говорить о новичках. Для того чтобы поиск качественной модели не превратился в мучение, рекомендуется обратить внимание на рейтинг удочек, представленный ниже.
    Телескопические
    Штекерные
    Маховые
    Болонские
    Поплавочные
    5-метровые
    6-метровые
    7-метровые
    Без колец
    Для новичков
    </string>
</resources>